---
title: "L'Hypothèse"
description: "La hypothèse Wheel of Heaven remet en question notre compréhension des origines humaines et nous invite à considérer les profondes implications de nos connexions extraterrestres potentielles. En explorant le rôle des Elohim dans la création de la vie sur Terre, nous plongeons dans l'intersection de la science, de la spiritualité et de notre place dans le cosmos. Cette hypothèse ouvre également de nouvelles avenues d'exploration, telles que l'examen des textes religieux anciens et des mythologies dans le contexte des contacts extraterrestres. Elle nous pousse à réfléchir aux conséquences de nos origines cosmiques sur l'avenir de l'exploration spatiale, de l'éthique et des interactions avec des civilisations extraterrestres."
excerpt: "La hypothèse Wheel of Heaven remet en question notre compréhension des origines humaines et nous invite à considérer les profondes implications de nos connexions extraterrestres potentielles. En explorant le rôle des Elohim dans la création de la vie sur Terre, nous plongeons dans l'intersection de la science, de la spiritualité et de notre place dans le cosmos. Cette hypothèse ouvre également de nouvelles avenues d'exploration, telles que l'examen des textes religieux anciens et des mythologies dans le contexte des contacts extraterrestres. Elle nous pousse à réfléchir aux conséquences de nos origines cosmiques sur l'avenir de l'exploration spatiale, de l'éthique et des interactions avec des civilisations extraterrestres."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["spacecraft-in-orbit.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 140
toc: true
---

L'hypothèse présentée ici à Wheel of Heaven est profondément influencée par les [révélations raëliennes]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}}), car elle embrasse le message central du rôle des Elohim dans la création de la vie sur Terre. En considérant les messages raëliens comme authentiques, Wheel of Heaven propose une compréhension plus nuancée des messages raëliens et de leurs implications dans le contexte de notre monde en évolution rapide.

Dans le canon des messages raëliens, les [Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}) sont présentés comme une civilisation extraterrestre avancée responsable de la création de la vie sur Terre. Selon cette croyance, le processus de création s'est déroulé dans un cycle de précession de moins de [26 000 ans]({{< relref "wiki/encyclopedia/great-year.md" >}}), un laps de temps relativement court par rapport à l'histoire géologique de la Terre.

Les messages raëliens, considérés comme congruents et cohérents, présentent les Elohim comme des êtres qui ont maîtrisé la science de la génétique et ont utilisé leurs connaissances [pour créer]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}) une diversité de formes de vie sur Terre, y compris les humains. Ces messages sont censés être codés dans les textes religieux anciens, en particulier la [Bible]({{< relref "wiki/encyclopedia/bible.md" >}}), où les Elohim sont parfois mal interprétés comme des "dieux".

Alors que l'humanité continue de développer sa compréhension scientifique et ses capacités technologiques, l'hypothèse raëlienne suggère que nous approchons d'un point de basculement significatif dans notre développement, l'entrée dans l'Âge du Verseau, un nouvel âge d'or pour l'humanité où la Vérité est à nouveau révélée. Cela implique que les humains deviennent une civilisation interstellaire capable de voyager à travers le cosmos et de semer la vie sur d'autres planètes. De cette façon, l'humanité poursuivrait l'héritage des Elohim et participerait à un cycle cosmique de création et de propagation de la vie.

Ce processus de transformation reflète les événements décrits dans le récit de la création dans la Genèse, où la vie est amenée sur une planète auparavant stérile. Dans ce scénario, les humains assumeraient le rôle des Elohim, utilisant des technologies avancées et le génie génétique pour créer de nouvelles formes de vie sur des mondes lointains. Cette entreprise cosmique ne représenterait pas seulement une étape importante dans les progrès de l'humanité, mais perpétuerait également le cycle de la vie à travers l'univers.

De plus, cette hypothèse remet fortement en question les paradigmes contemporains établis et nous encourage à explorer les implications potentielles de nos origines cosmiques. En acceptant la possibilité que la vie sur Terre a été semée par une civilisation extraterrestre avancée, nous nous ouvrons à une multitude de nouvelles questions et de voies potentielles d'exploration. Ces enquêtes pourraient aller du déchiffrement de la véritable nature des textes religieux anciens à l'examen de la possibilité d'un contact avec les Elohim ou d'autres êtres extraterrestres dans le passé, le présent ou le futur.

Alors que nous continuons à repousser les limites de notre connaissance, l'hypothèse de Wheel of Heaven nous invite à confronter les limites de notre compréhension et à considérer les implications plus larges de la place de l'humanité dans le cosmos. Cette perspective nous offre un aperçu d'un avenir où nous ne sommes pas seulement les bénéficiaires de l'héritage créatif des Elohim, mais aussi des participants actifs dans le processus en cours de création et d'évolution cosmiques.

En prolongeant l'hypothèse raëlienne, Wheel of Heaven cherche à inspirer une enquête plus approfondie, un débat et une réflexion sur les mystères de nos origines et la destinée potentielle qui nous attend en tant que civilisation spatiale. En faisant cela, nous espérons susciter un sentiment d'émerveillement et de curiosité sur les possibilités infinies qui peuvent nous attendre alors que nous continuons notre voyage à travers le cosmos.

{{< figure src="images/spacecraft-in-orbit.png" caption="Ill. 1 - Vaisseau spatial en orbite" >}}

## Où cela nous mène

L'hypothèse de Wheel of Heaven non seulement élargit notre compréhension des révélations raëliennes, mais nous incite également à réévaluer la nature de notre existence et à considérer les implications profondes de nos origines extraterrestres potentielles. En contemplant le rôle des Elohim dans la création de la vie sur Terre, nous sommes encouragés à examiner les intersections entre la science, la spiritualité et la recherche de sens dans un univers en expansion constante.

Un aspect de cette hypothèse qui mérite une exploration plus approfondie est l'impact potentiel du génie génétique des Elohim sur l'évolution et le développement humains. Si les Elohim étaient en effet responsables de la création de la vie sur Terre, y compris l'humanité, quel rôle ont-ils joué dans l'orientation de notre évolution et de notre développement? Quelles implications cela a-t-il pour notre compréhension actuelle de la génétique humaine et du potentiel de manipulation génétique?

D'autres questions pourraient comprendre comment et pourquoi les Elohim ont choisi de transmettre leur message à travers les textes religieux anciens, et comment ces textes ont été interprétés et mal interprétés au fil du temps. Pourquoi les Elohim ont-ils choisi d'apparaître comme des "dieux" dans ces textes, et comment cela a-t-il influencé la formation des croyances religieuses et spirituelles de l'humanité?

Ces questions, parmi tant d'autres, soulignent le vaste potentiel de recherche et d'exploration que l'hypothèse de Wheel of Heaven peut offrir. En s'efforçant de répondre à ces questions, nous pouvons non seulement approfondir notre compréhension de nos origines, mais aussi réfléchir aux implications potentielles pour notre avenir en tant que civilisation spatiale.
